中国頒南海禁漁令 越南：毫無法律價值 漁民可繼續捕魚

中國近日宣布在有主權爭議的南海設立西沙區與南沙區，並在該地區頒布季節性禁漁令。對此，同樣對南海聲稱有主權的越南，指這項規定對越南主權下的海域沒有法律價值，不僅抗議中國的侵權行為，更要求地方政府加強對漁民的保護和監管。

《美國之音》 報導，在中國企圖對有爭議的南海的捕魚進行限制後，越南農業和農村發展部上週通告地方政府，告訴他們要告知漁民有關中國的「無效」禁漁令，並鼓勵漁民在越南領海範圍內堅持正常生產。

報導提到，越南拒絕了中國5月1日至8月16日在南海實施的季節性禁漁令，越南訊息通信部官方新聞網站「越南網」的一篇報導稱，各省市人民委員會應當指導職能機構加強對海上漁船捕撈活動的管理和監督。

越南漁業協會主席阮越尚也要求政府保護當地漁民，反對中國企圖實施夏季禁漁令，指這項規定對越南主權下的海域沒有法律價值，越南漁民完全有權在其主權下的海域捕魚。

Push

漁民照常捕魚

劃哂全世界算啦，反正都係得把口

夠膽就開炮打沉啲船

結果d魚比越南係夏天捉晒
大陸漁民恢復捕魚就仆直

後權破關羽，欲進圖蜀，拜周泰漢中太守，奮威將軍，封陵陽侯。

南海好大機會真正中美海戰
或者美國會摧毀中國既非法人工軍事區

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

夠膽咪打沉啲船囉.....

越南都唔怕你支共